「人肉路障」案死者死於意外 死因裁判官：勿假設警熟警例

警員前年在粉嶺涉嫌以市民車輛作「人肉路障」的案件，死因庭裁定兩名死者死於意外，並提出4項建議，包括不要假設警員熟悉或記得警察通例、警員追截車輛時上司要下達指示等。

法庭要求3個月內提交書面報告，交代進展。警方代表就提出，需時6個月。

警員前年在粉嶺被指截車作路障的案件，死因庭裁定兩名死者死於意外，並提出包括不要假設警員熟悉或記得警察通例、警員追截時上司要下達指示等4項建議，法庭要求就建議的進度，在3個月內提交書面報告，交代進展。警方代表就提出，需時6個月。

死因裁判官說，警員當時舉起手勢後，有車輛緩慢向前駛，有車輛停下，而警員作手勢想拖慢車輛，但實際舉動及要求與截停車輛無分別。

死因裁判官引述警察通例列明，只有合理地相信不截停車輛的風險，遠超於截停車輛所造成的風險，才有充足理據作極端措施。而兩名作供的警員都表示忘記通例內容，交通總部高級警司區永樑作供時亦指，相信及寄望執勤警員會到內聯網翻閱警察通例。

裁判官認為，警員的工作是不能預測，要及時作決定和評估，認為警方要確保人員熟悉涉及工作的通例。

個官痴撚線。而家法官都驚撚咗黑警

按同樣邏輯：勿假設法官熟法例?

以後見到要即刻掉頭走 唔係命都冇

勿假設警熟警例??????

Police????

Terrorist

周慧珠

周慧珠於一九六四年在馬來西亞出生。一九八五年於英國倫敦大學瑪麗皇后學院取得法學士學位，一九八六年完成英國格雷律師學院大律師職業課程。一九八八年在香港獲大律師資格。一九九○年起私人執業。

勿假設警熟警例
睇到呢幾隻字 好撚大聲咁吓撚咗出聲
呢個港共正苦真係痴撚線

分分鐘而家既市民仲熟過佢地

禮頓: 勿假設承建商熟悉合約要求
醫管局: 勿假設醫護熟悉醫療程序

又係包容
香港人死既死傷既傷捉既捉
不過都係要包容呢d兇手
真係四等公民

勿假設市民熟悉法例

唔跟就阻差辦公

死因裁判官個名？

咁公道講
無人預你咁聽話,
叫你做路障就真係去做嘅

可以上訴？

兒登真係周地標題黨

警方前年2月在粉嶺公路追截涉嫌違例的七人車，其間以市民車輛充當「人肉路障」釀五車相撞，導致兩死及至少四傷。死因庭早前就事件展開研訊，裁判官周慧珠今裁定案中兩名死者死於意外，相信其中一名死者、即肇事七人車司機在冰毒影響下駕駛。惟周官指出，案發時私家車司機在涉案交通警員的指示下慢駛以至停車，導致車禍發生，批評警隊不可假設警員有常識（common sense），敦促警方檢討及確保警員熟悉《警察通例》的截車守則，並提出多項建議，要求警隊於六個月內就改善措施向法庭提交報告。而在車禍中被撞致腦出血的「人肉路障」司機李承閔表示，對裁決感到高興，認同法庭向警隊提出的建議，並批評涉案警員：「做警察連守則都唔熟讀，好離譜囉！」
...

伍聲稱當時打算封鎖馬會道支路轉入粉嶺公路的路口，以減低粉嶺公路的車流量，防止追車時發生意外。惟周官認為，雖然伍不知涉案七人車的車速及位置，但不難想像其車速很快，伍對七人車可能帶來的馬路風險一無所知，卻指示粉嶺公路上的私家車減慢車速。

周官續指，《警察通例》列明，無論任何情况下均不可截停或徵用私家車阻路，除非警員相信目標車輛帶來的風險遠超過徵用私家車阻路所造成的風險，才可採取如此「極端措施」。

然而，伍及指揮及控制中心當值警長鄧家倫均供稱，不記得《警察通例》列明的截車守則。交通總部高級警司區永樑供稱，期望警員會自行登入內聯網查看守則；當問及警隊有否提供相關訓練時，區卻稱：「話係訓練又得，話係路面經驗又得，好多都係common sense（常識）」，認為很多警員都懂得分析截車風險。

就此，周官批評警隊不可假設警員有常識，而聽之任之而不作事前準備，「坐office或冇事發生時，常識是顯而易見，但喺高速公路上面就未必」。

周官認為，截車做法是突發性的，警員須即時評估風險及決定做法，如非事前熟悉《通例》，事發時則容易忽略守則，並就此提出四點建議：

（一）警隊不可假設所有警員均熟悉有關守則，並應採取積極措施，例如要求警員於訓練日重溫有關章節
（二）確保指揮及控制中心的當值警長亦熟悉有關守則，以便必要時提醒及協助在路面執勤的交通警
（三）當控制中心的當值警長與執勤交通警溝通時，任何人均應避免與當值警長交談
（四）交通警追車時，其指揮官或督導應給予指示
周官要求警務處處長於六個月內通知法庭，警隊採取了上述哪些建議。

事故發生於前年2月11日粉嶺公路向大埔方向近九龍坑路段，涉案違例七人車男司機鍾逸揚（37歲）及前座男乘客張梓豪（26歲）死亡。

案中三名私家車司機供稱，當日交警在兩條行車線中以手勢示意他們停車，但沒交代原因，數秒後便發生車禍。涉案交警伍日溪則否認曾截停私家車作路障，聲稱僅舉手示意車輛減速，讓他可以安全駛到支線以封鎖路口。但他同意，私家車司機或會認為他打的是停車手勢；而他在路中心停下電單車，更可能令司機誤以為需要停車。

【案件編號：CCDI196-197/18】

做乜撚野假設我普通市民要識撚晒你唔清唔楚嘅法律條文？

PIN 呢個啦
啲人永遠淨係識睇完個標題係度屌 OMDB 乜乜柒柒
多啲字都唔肯睇

標題黨到
話唔好假設班狗熟所以要班狗溫書呀

係政府角度，所有人既命都係下賤

連登仔唔睇字

你閱讀理解零分?
佢叫啲狗頭唔好假設啲狗仔會熟例

法官個律師牌點考返黎？淘寶返來的？
律師讀足三年讀十幾個coursr都未必有律師牌，唔通可以說只要識英文識簽名就可以有牌？

rthk咩事，content farm喎咁搞法